# include - директива которая заставляет компилятор включить другие части программы
// так в с++ делаються одна строчные коментарии
C++ название языка компилироемого
cout - поток вывода симболов
main() - главная функция программы ,точка входа в программу
библиотека - некий код написаный другими который можно использовать в программе
вывод - вывод на консоль сообщения
выполняемый уже сделаная программа которую можно запустить
заголовок   - повзоляет включить возможности того что есть в заголовке
инструкция то что должен выполнить машина в этом месте
исходный код - то что написали програмисты и где обычно оставлены коментарии для них же
коментарий - строчка кода предназначеная для програмиста которая что-то обесняет
компилятор - та вешб которая преобразует исходный код в машиный код
obj code    -машиный код
error on compilation -  компилятор не смог преобразовать код в обектный код и выдал ошибку
programm linker  - часть программа которая собирает из несколько частей (из машиных кодов)в исполняемый файл
function - часть програмиы
========================================================
chapter 3
========================================================
cin  -поток ввода с клавиатуры в переменую
декрементцаия -  уменьшения переменой на 1 единицу
значение - набор битов в памяти интерпритируемый в сооттветстии с типом
имя - название переменой, именнаой кусок памяти
инициализация - переменой присвоение значения сразу
инкрементация - увелечения переменой на 1
конкатенация - обединения строк
объект - ячейка памяти что выделена под переменную
обхявления - интрекция присваевает обекту какоето имя
оператор - операцию которые можно сделать с другим такого же типа переменой
операция - действие с переменой
определение -  выделения памяти для обекта
переменная - именнованый обект
преоброзования - изминения типа в другой тип
присваивания - присваевания нового значения переменой
сужение - когда больгой обект хотят впихнуть в маленькой и приходиться урезать его
тип - сколько в памяти занимает переменая 
типовая безопасность - компилятор скажет если нельзя преобразовать или когда в переменую одного типа зотят засунуть переменную другого типа 

